# RPM-based Дистрибутиви


>&#128161; Дистрибутиви Linux, що використовують RPM (Red Hat Package Manager), є одними з найпопулярніших у спільноті Linux.

Ось деякі з ключових характеристик та приклади RPM-based дистрибутивів:

- **Fedora**: Це спільнотний проект, що служить тестовим полігоном для нових технологій, які можуть бути включені до Red Hat Enterprise Linux.
- **CentOS**: Був відомий як безкоштовна альтернатива Red Hat Enterprise Linux, але тепер переорієнтований на CentOS Stream, який є проміжним релізом між Fedora та RHEL.
- **openSUSE**: Пропонує стабільну версію Leap та ролінг-реліз Tumbleweed. Відомий своїм YaST конфігураційним інструментом.
- **Mageia**: Відгалуження від Mandriva Linux, зосереджене на легкості використання та стабільності.
- **Red Hat Enterprise Linux (RHEL)**: Комерційний дистрибутив, який надає довгострокову підтримку та безпеку для корпоративних клієнтів.

## Структура репозиторію

- `Fedora/`: Тека для дистрибутивів Fedora з інструкціями. [посилання &#128279;](/fedora)

## Як користуватися цим репозиторієм

Перейдіть до відповідної теки для дистрибутиву Linux, який вас цікавить. У кожній текі дистрибутиву ви знайдете додаткові інструкції або документацію, що стосується цього дистрибутиву.

